聊天頻道打「台灣國」 玩家被中國遊戲鎖帳號20年

中國遊戲聊天打「台灣國」 玩家遭鎖20年
2017年01月27日17:42

翻攝自巴哈姆特

網友玩多人即時電競手機遊戲時，在聊天室打了一句「國服？台灣國服嗎？」，不僅被系統遮蔽成「國服？***服嗎？」帳號還被鎖了20年，讓他批：「果然是大中華的工商大作，每個大作都有除髒話外的禁言呢」。

網友在《巴哈姆特》遊戲版發文指出，台灣英旗互動娛樂代理的手機遊戲《獵神》在台公測(中國遊戲名為《全民超神》，製作廠商為騰訊)，就抓來玩玩看，上線後通過新手教學，接著在遊戲大廳看到有個人用簡體字發表「有人有玩國服嗎」，他打字回「國服？台灣國服嗎？」沒想到顯示出來變成「國服？***服嗎？」讓他玻璃心碎，質疑為什麼不能說台灣國？

而且他發言的帳號還被鎖20年，要2038年才能解鎖，讓他批這款遊戲上市到台灣，也套用無言論自由，鎖帳號，果然是大中華的工商大作，每個大作都有除髒話外的禁言呢。雖然台灣代理商有留言回應這位網友，是啟用了自動封禁機制來維護遊戲環境，不過該網友也回批：「不要用遊戲來干涉他人思想，貴公司上市的地方是台灣。言論自由」

其他網友看到鎖帳號一事，也紛紛留言「笑死，看到這篇文，我也想刪遊戲了」、「佛心遊戲，代理商連無言論自由都完整代理了」、「你在台港澳上線而不是中國大陸阿，懂嗎?」、「刪game囉～連玩個遊戲都能這樣搞玩家，相信應該也撐不了多久」。

（即時新聞中心／綜合報導）

link:

十三億人玩就夠架喇，支那嘢就係圍威喂

依家好多game繁體化得好成功，唔講真係唔知係大陸整

睇個樣都知大陸換湯唔換藥垃圾game

「你那裡讀書的？」

「台灣國立藝術學院」

被BAM 廿年

垃圾game，不了

唔好乜都政治化

垃圾

打gta見過中台傾傾下話我們玩遊戲不談政治

支那 不意外